\section{Интеграция 3D поля кадра: периодическая глобальная параметризация}
\label{sec:pgp}

\textit{Нотация:} в этом разделе мы используем жирный шрифт для обозначения
векторов. Индексы используются для индексации переменных. Например,
номер вершины $i$ тетраэдрической сетки будет обозначаться
$\vec{x_i}$. Квадратные скобки используются для обозначения отдельных
компонентов векторов или матриц. Например, $\vec{x_i}[0]$
обозначает первую компоненту трехмерного вектора $\vec{x_i}$. В случае
матрицы $R$, ее первая строка обозначается $R[0,\cdot]$, а ее первый столбец -- $R[\cdot, 0]$.


\vspace{2mm}

\begin{itemize}

\item {\bf Вход нашего алгоритма: }
 тетраэдрическая сетка $T$
представляющая объект, подлежащий разбиению, а также
желаемые размеры и ориентация шестигранных элементов. Желаемый
 размер и ориентация на каждой вершине $i$ представляются
матрицей $B_i$ такой, что столбцы  $B_i[\cdot,k]$, $k=0,1,2$ образуют ортогональный базис
соответствующий краям характерных гексаэдральных элементов, которые должны быть созданы в
окрестности вершины $i$  (Рис.~\ref{fig:bij});

\item {\bf Выход нашего алгоритма: } это набор точек $P$, предназначенных для того, чтобы быть
вершинами гексаэдрально-доминантной сетки, где ориентация
и размер гексаэдров максимально близки к тому, который определяется
матрицами $B_i$.
\end{itemize}

Наш алгоритм состоит из следующих трех шагов (один факультативный шаг и два обязательных шага):

\begin{enumerate}
\item \textit{Факультативный шаг:} оптимизировать размер гексаэдров, чтобы уменьшить количество сигулярностей  (коррекция завитков). Поле кадра после коррекции завитков получается как решение разреженной линейной системы  (\S\ref{sect:curlcorr});
\item \textbf{Параметризовать объект $T$} решая разреженную линейную систему (\S\ref{sect:optimization}).
\item \textbf{Обратно проектируемые точки с целочисленными координатами }
  из параметрического пространства на объект $T$ (\S\ref{sect:extractpts})
\end{enumerate}

\begin{figure}[!hb]
\centering
\includegraphics[width=.7\linewidth]{figures/pgp/draft1.png}
%\includegraphics[width=.6\linewidth]{figures/pgp/draft2.pdf}
\caption{Каждая вершина входной сетки ``знает'' размер и ориентацию создаваемого гексаэдра в его окрестности. Мы храним эту информацию в виде ортогональной базисной матрицы $B_i$ на вершину $i$.}
\label{fig:bij}
\end{figure}

%Our strategy is to produce a set of maps with a $3D$ extension of periodic global parameterization~\cite{PGP},
%and back project the vertices of the unit grid to the object space.
%On most tets of the volume, all maps will be grid compatible, so the back projection of the unit grid will produce a nice hex mesh as in~\cite{cubecover}.
%However, for tets (called PGP singular) that have grid incompatible maps, the back projection of the unit grid will just sample the tet.
%Therefore, the final pointset will be a good candidate to be the vertices of the hex dominant mesh.

%We first explain what is a grid preserving global parameterization, and how it allows to produce a hex mesh \S\ref{sec:map2mesh}.
%We then formulate the problem to find grid preserving maps that match the orientation and size prescription, with a set of piecewise linear maps $M_i$ associated to the vertex star of the corresponding vertex $i$ (\S\ref{sect:extractpts}).
%The optimization process is then explained in \S\ref{sect:pbstatement}, and the extraction of the pointset in \S\ref{sect:optimization}.
%Section \S\ref{sect:curlcorr} presents the optional step that modifies the orientation and size prescription in order to reduce the number of singularities.


%\subsection{Global parametrization to hex mesh}
%\label{sec:map2mesh}

В следующем подразделе подробно описывается метод, генерирующий объемную параметризацию.
Для ясности сопроводительные иллюстрации приведены в $2D$.

\subsection{Постановка задачи}

Предположим, что у нас есть трехмерная область $\Omega$ и (глобальная) непрерывная
карта $M : \Omega \rightarrow \mathbb{R}^3$. Пусть $G$ обозначает регулярную
3D сетку: $G = \{(x,y,z) \in \mathbb{R}^3 : (x\mod 1=0) \text{ or }
((y\mod 1=0) \text{ or } (z\mod 1=0)\}$. Прообраз $M^{-1}(G)$ из
$G$ определяет грани гексаэдральной сетки для $\Omega$ (см.
рис.~\ref{fig:invMG}). В этой конфигурации $\mathbb{R}^3$ можно рассматривать
как ``текстурное пространство", а затем гексаэдральная сетка $\Omega$ получается
с помощью прямолинейной сетки в качестве ``текстуры".


\begin{figure}
\centerline{\includegraphics[width=.6\linewidth]{figures/pgp/invMG.png}}
\caption{
Рассматривая непрерывную карт $M$ от объекта $\Omega$ (слева) до $\mathbb{R}^3$ (центр),
можно сгенерировать гексаэдральную сетку $\Omega$, проследив прообраз
регулярной сетки от $\mathbb{R}^3$ (центр) до объекта. Обратите внимание, что целое семейство
карт --которое мы называем ``сеточным эквивалентом''  --  производит точно такую же гексаэдральную сетку (справа).
}
  \label{fig:invMG}
\end{figure}

Заметим, что для данной карты $M$ и ее индуцированной гексаэдральной сетки $M^{-1}(G)$ можно найти
другую карту $M^\prime$, которая генерирует точно такую же сетку (рис.~\ref{fig:invMG}-справа). Теперь мы
формализуем такую пару карт, которые производят одну и ту же сетку~:

%We introduce the two sets ${\bf R}$ and ${\bf T}$:
%\begin{itemize}
%\item $\mathbf{R}$ is the set of 24 rotation matrices that permute the normal vectors of the unit
%  cube $(1,0,0), (0,1,0), (0,0,1), (-1,0,0), (0,-1,0)$ and $(0,0,-1)$;
%\item $\mathbf{T}$ is $\mathbb{Z}^3$, the set of vectors with integer coordinates.
%\end{itemize}
%
%Then any map $M^\prime$ obtained from $M$ by a compose of a rotation $R\in \mathbf{R}$ and a translation $\vec{t}\in \mathbf{T}$
%produces the same hexahedral mesh as $M$.

\begin{definition}
  Две карты $M$ и $M^\prime$ называются {\it сеточно-эквивалентными} тогда и только тогда, когда существует $R\in \mathbf{R}$ и $\vec{t}\in \mathbf{T}$ такие, что $M = R M^\prime+\vec{t}$, где:
\begin{itemize}
\item $\mathbf{R}$ это набор из 24 матриц вращения, которые переставляют вектора нормали единичного
куба $(1,0,0)$, $(0,1,0)$, $(0,0,1)$, $(-1,0,0)$, $(0,-1,0)$ и $(0,0,-1)$;
\item $\mathbf{T}$ -- это $\mathbb{Z}^3$, множество векторов с целочисленными координатами.
\end{itemize}
\end{definition}

%\begin{figure}
%\centerline{\includegraphics[width=6cm]{figures/pgp/B.png}}
%\caption{All the maps presented on the right are grid equivalent, preimages of $G$ generate exactly the same hex mesh (on the left).}
%  \label{fig:B}
%\end{figure}

Регулярная сетка $G$ инвариантна под действием 24 вращений и целочисленных перемещений:
$R\in \mathbf{R}, \vec{t}\in \mathbf{T} \Rightarrow G=RG+\vec{t}$. Таким образом,
прообразы двух эквивалентных сетке отображений $M$ и $M^\prime$ соответствуют одной и той же гексаэдральной сетке
$M^{-1}(G) = M^{\prime-1}(G)$ (Рис.~\ref{fig:invMG}-справа). \\

В общем случае одной глобальной непрерывной карты недостаточно для создания выровненной по границам гексаэдральной сетки.
Например, невозможно таким образом переделать объект, показанный слева на рис.~\ref{fig:C}.
Таким образом, вместо этого мы будем искать \emph{атлас} локальных карт. Если какая-либо пара карт в атласе сеточно-экивалентна
на пересечении их области, то финальное разбиение по-прежнему уникально (см. рис.~\ref{fig:C}).


\begin{figure}
\centerline{\includegraphics[width=.6\linewidth]{figures/pgp/C.png}}
\caption{Объект, показанный слева, может быть разбит атласом сеточно-эквивалентных карт, показанных справа. Прообраз 
 $G$ на трех картах является уникальным и определяет гексаэдральную сетку.}
  \label{fig:C}
\end{figure}

В нашей постановке область $\Omega$ -- это тетраэдрическая сетка $T$. Мы связываем с каждой вершиной $i$ локальное
отображение $M_i$, определенное на тетраэдрах, инцидентных $i$, и линейное в каждом тетраэдре.


%Back to our initial problem, we search for an atlas of maps covering the tetrahedral mesh $\Omega$.
%We associate each vertex $i$ with the corresponding map $M_i$, defined on the tetrahedra incident to $i$.
%We chose $M_i$ to be linear per tetrahedron.

\vspace{3mm}

\textit{Мы формулируем нашу задачу как минимизацию энергии (определяемую далее в этом разделе).
Мы представляем каждую карту $M_i$ текстурными координатами вершинной звезды вершины $i$.
Задача сводится к минимизации при ограничениях сеточной эквивалентности.}

\vspace{3mm}

Напомним, что две соседние вершины $i$ и $j$ карт $M_i$ и $M_j$ являются грид-эквивалентными если
существует  $R\in \mathbf{R}$  и $\vec{t}\in \mathbf{T}$  такое, что $M_i = R M_j+\vec{t}$.
Поскольку наши карты линейны (на тетраэдр), достаточно обеспечить это равенство в 4 точках на каждом тетраэдре:
карты $M_i$ и $M_j$ эквивалентны сетке, если мы можем найти $R_{ij}\in \mathbf{R}$ и $\vec{t_{ij}}\in \mathbf{T}$
такие,что на каждом тетраэдре $(i,j,k, l)$ имеем~:

\begin{equation}
\left \{ \begin{array}{r c c l}
M_i(\vec{x_i})&=& R_{ij}M_j(\vec{x_i})&+\vec{t_{ij}} \quad (1) \\
M_i(\vec{x_j})&=& R_{ij}M_j(\vec{x_j})&+\vec{t_{ij}} \quad (2) \\
M_i(\vec{x_k})&=& R_{ij}M_j(\vec{x_k})&+\vec{t_{ij}} \quad (3) \\
M_i(\vec{x_l})&=& R_{ij}M_j(\vec{x_l})&+\vec{t_{ij}} \quad (4)
\end{array} \right.
\label{eq:uti}
\end{equation}

\begin{figure}
\centering
\includegraphics[width=.6\linewidth]{figures/pgp/draft5.png}
\caption{
Карты $M_i$ для примера, показанногого на рис.~\ref{fig:bij}.
Каждая карта $M_i$ представлена текстурными координатами вершин, соединенных ребром с $i$.
Чтобы обеспечить сеточную совместимость карт, мы ограничиваем положение синих вершин: они получаются
из черных целочисленным переводом $\vec{t_{ij}}$ (и, возможно, вращением).}
\label{fig:poulpe}
\end{figure}

Таким образом,задача состоит в нахождении $M_i(\vec{x_i})$ и
$M_i(\vec{x_j})$ для каждого ориентированного ребра $i, j$ при ограничении
сеточной эквивалентности ур.~\eqref{eq:uti}.
Трудно найти выражение ограничения сеточной эквивалентности
, пригодное для численной оптимизации (т. е. существования вращений и перемещений).
Поэтому мы предпочитаем вводить вращения и переводы ($R_{ij}$, ${\bf t}_i$)
в набор переменных вместе с ограничениями, связывающими текстурные координаты
на соседних картах. Однако, если мы непосредственно введем неизвестные
$R_{ij}$ и $\vec{t_{ij}}$ для каждого ориентированного ребра $ij$
это создает большую избыточность в переменных. Действительно, из
текстурной координаты $M_i(\vec{x_i})$, вращения $R_{ij}$ и перевода
$\vec{t_{ij}}$ мы можем вывести значение $M_j(\vec{x_i})$, потому
что наша система должна удовлетворять ограничению эквивалентности сетки~\eqref{eq:uti}. Поэтому
мы можем удалить $M_j(\vec{x_i})$ (а также $M_i(\vec{x_j})$) из набора переменных.
Наконец, каждое ориентированное ребро $ij$ подразумевает$M_i(\vec{x_i})$, $R_{ij}$ and $\vec{t_{ij}}$
как переменные (см. Рис.~\ref{fig:poulpe} для иллюстрации).
Обратите внимание, что при этом конкретном выборе переменных
строки $1$ и $2$ уравнения \ref{eq:uti} естественно удовлетворяются.

Сформулируем задачу как задачу наименьших квадратов с набором уравнений по ориентированному ребру $ij$.
Эти уравнения выражают геометрическую цель, т.е. сделать Якобиан матрицы $J(M_i)$ как можно ближе к ${B_i}^{-1}$.
С этого момента мы обозначаем $M_i(\vec{x_i})$ как $\vec{u_i}$.
Таким образом, каждое ориентированное ребро $ij$ привносит член $\vec{u_i} + {B_i}^{-1}(\vec{x_j-x_i}) = R_{ij}\vec{u_j} + \vec{t_{ij}}$ в целевую функцию.

\begin{remark}
Эта формулировка не гарантирует, что строки $3$ и $4$ уравнения \ref{eq:uti} удовлетворяются.
Конфигурация, в которой они не удовлетворяются, соответствует сингулярности поля кадра или
сингулярности параметризации (подробнее об этом в следующем разделе).

\end{remark}

\begin{remark}
Эта формулировка не обеспечивает положительности определителя Якобиана $\det(J(M_i))>0$, таким образом трехмерные функции $M_i$ могут не дать допустимого отображения. Следуя нашему определению, две карты могут быть сеточно-эквивалентными даже если они недействительны. Однако, на практике большинство  $M_i$ будут действительными картами в конце. Недействительные карты порождают сингулярные тетраэдры (см. \S\ref{sect:singularities}), обрабатываемые, как объясняется в \S\ref{sect:extractpts}.

% BL: dire ce qu'on fait quand elles sont invalides !!!
\end{remark}

\subsection{Оптимизация}
\label{sect:optimization}

\subsubsection*{Сначала решаем для матриц $R_{ij}$}
Имеем $J(M_i)=R_{ij}J(M_j)$ и мы хотим $J(M_i)\approx B_i$, таким образом, мы определяем $R_{ij}$ как~:
$$
  R_{ij} = \argmin\limits_{R\in\mathbf{R}}\|R - {B_i}^{-1}B_j\|
$$.


%If two maps $M_i$ and $M_j$ have ${B_i}^{-1}$ and ${B_j}^{-1}$ as Jacobian matrices, it is easy to see
%that $R_{ij}$ must be equal to ${B_i}^{-1}B_j$.
%Thus it is fair to define
%%\footnote{To avoid the case of non-unique minimizers it is convenient to define $R_{ij} = \argmin\limits_{R\in\mathbf{R}}\|R - {B_i}_{-1}B_j\|$ for $i>j$ and $R_{ij} = {R_{ji}}_{-1}$ for $i<j$, it allows to keep the symmetry.}
%the rotation matrix $R_{ij} = \argmin\limits_{R\in\mathbf{R}}\|R - {B_i}^{-1}B_j\|$.
%Note that the input frame field has a singularity inside a triangle $ijk$ of the tetrahedral mesh if $R_{ik} \neq R_{ij}R_{jk}$.


\subsubsection*{Теперь мы можем заменить $\vec{t_{ij}}$ на $R_{ij}\vec{t_{ji}}$ для $i<j$}
Давайте перегруппируем уравнения: для каждого ориентированного ребра $i<j$ мы имеем два уравнения:
$$
\left\{
\begin{array}{l}
\vec{u_i}+{B_i}^{-1}(\vec{x_j-x_i}) = R_{ij}\vec{u_j} +\vec{t_{ij}} \\
\vec{u_j}+{B_j}^{-1}(\vec{x_i-x_j}) = R_{ji}\vec{u_i} +\vec{t_{ji}}
\end{array}
\right.
$$

Затем мы умножаем второе уравнение на $-R_{ij}$ и перегруппируем члены:
$$
\left\{
\begin{array}{lll}
\vec{u_i}-R_{ij}\vec{u_j} -\vec{t_{ij}} &-{B_i}^{-1}(\vec{x_i-x_j})      &= \vec{0} \\
\vec{u_i}-R_{ij}\vec{u_j} -\vec{t_{ij}} &-R_{ij}{B_j}^{-1}(\vec{x_i-x_j})&= \vec{0}
\end{array}
\right.
$$

Заметим, что если линейная системы состоит из уравнений вида $x-a=0$ и $x-b=0$,
то ее решение \emph{в смысле наименьших квадратов} эквивалентно решению системы уравнений $x-(a+b)/2 = 0$.

\subsubsection*{Это ведет к новой формулировке}
Теперь мы имеем множество уравнений (одно на каждое ориентированное ребро $i<j$) для решения в смысле наименьших квадратов:

\begin{equation}
\forall i<j, ~~~~ \vec{u_i}-R_{ij}\vec{u_j} -\vec{t_{ij}} + \vec{g_{ij}}=\vec{0}
\label{eq:pb}
\end{equation}
где переменными являются $\vec{u_i}$, $\vec{u_j}$ и $\vec{t_{ij}}$ и где входные константы ${\bf g}_{ij}$ заданы следующим образом:
\begin{eqnarray}
\vec{g_{ij}} = (({B_i}^{-1} +R_{ij}{B_j}^{-1})/2)(\vec{x_j-x_i})\\
R_{ij} = \argmin\limits_{R\in\mathbf{R}}\|R - {B_i}^{-1}B_j\|
\end{eqnarray}



\begin{figure}
\centering
\includegraphics[width=.7\linewidth]{figures/pgp/draft6.png}
\caption{ПГП-сингулярность соответствует T-соединению в созданной сетке. Левое изображение: T-соединение.
  Правые изображения: три (не сеточно-эквивалентных) карты для (закрашенного серым) сингулярного третраэдра.}
  \label{fig:poulpe2}
\end{figure}

Так как каждое $\vec{t_{ij}}$ возникает точно в одной строчке системы 
~\eqref{eq:pb}, достаточно рассмотреть \emph{дробную} часть каждого уравнения: 
%To solve the system ~\eqref{eq:pb} first we separate the variables $\vec{u_i}$ and $\vec{t_{ij}}$ by considering only the fractional part of each equation:
$$
\forall i<j, ~~~~ \vec{u_i} + \vec{g_{ij}} = R_{ij}\vec{u_j} \mod 1
$$
Мы разделяем это векторное уравнение на шесть скалярных и используем периодичность
функций косинуса и синуса для удаления модуля:
$$
\begin{array}{l}
\forall i<j, \\
\forall d\in \{0,1,2\},
\end{array}
\left\{
\begin{array}{lll}
\cos(2\pi(\vec{u_i} + \vec{g_{ij}})[d]) & = & \cos(2\pi(R_{ij}\vec{u_j})[d])\\[1mm]
\sin(2\pi(\vec{u_i} + \vec{g_{ij}})[d]) & = & \sin(2\pi(R_{ij}\vec{u_j})[d])
\end{array}
\right.
$$
Разворачивая косинус и синус суммы, получаем~:
$$
%\left\{
\begin{array}{lll}
\forall i<j, \forall d\in\{0,1,2\}, \\[2mm]
\cos(2\pi\vec{u_i}[d])\cos(2\pi\vec{g_{ij}}[d]) & -
\sin(2\pi\vec{u_i}[d])\sin(2\pi\vec{g_{ij}}[d]) &\\
& - \cos(2\pi(R_{ij}\vec{u_j})[d]) &= 0\\[1mm]
\sin(2\pi\vec{u_i}[d])\cos(2\pi\vec{g_{ij}}[d]) & +
\cos(2\pi\vec{u_i}[d])\sin(2\pi\vec{g_{ij}}[d]) &\\
& - \sin(2\pi(R_{ij}\vec{u_j})[d]) &= 0
\end{array}
%\right.
$$

\subsubsection*{Затем мы осуществляем замену переменных}
Каждая скалярная переменная $\vec{u_i}[d]$ заменяется на две переменные $\vec{a_i}[d]$ и $\vec{b_i}[d]$,
которые соответствуют ее косинусу и синусу, соответственно:
$$\vec{a_i}[d]\mydef\cos(2\pi\vec{u_i}[d]) \qquad \vec{b_i}[d]\mydef \sin(2\pi\vec{u_i}[d]).$$

% [BL] ce paragraphe est encore un peu imbitable (mais je pense que ca peut rester comme ca, pas
% de suggestion pour ameliorer)

Заметим, что т.к. $R_{ij}\in\mathbf{R}$ -- одна из 24 матриц вращения, для любого $d$ 
соответствующая строка $R_{ij}[d,\cdot]$  содержит два нуля и одну 1 или $-1$.
Положим $r^d_{ij}$ -- индекс ненулевой записи в строке $R_{ij}[d,\cdot]$,
и $s^d_{ij}$ ее знак.
Можно записать $(R_{ij}\vec{u_j})[d] = R_{ij}[d,\cdot]\vec{u_j} = s^d_{ij}\vec{u_j}[r^d_{ij}]$.
Далее решим следующую линейную систему в смысле наименьших квадратов:

\begin{equation}
%\left\{
\begin{array}{lll}
\vec{a_i}[d] \cos(2\pi\vec{g_{ij}}[d]) - \vec{b_i}[d] \sin(2\pi\vec{g_{ij}}[d]) &-     &\vec{a_j}[r^d_{ij}]   = 0\\[1mm]
\vec{b_i}[d] \cos(2\pi\vec{g_{ij}}[d]) + \vec{a_i}[d] \sin(2\pi\vec{g_{ij}}[d]) &- s^d_{ij}&\vec{b_j}[r^d_{ij}] = 0
\end{array}
%\right.
\label{eq:thesystem}
\end{equation}
Чтобы гарантировать, что точки генерируются на границе объема, (по крайней мере) одна составляющая
параметризации должна быть там равна нулю. Поэтому для каждой вершины тетраэдра на границе
мы находим вектор входного поля кадра (столбец $B_i$), выровненный по нормали к границе и ограничивающий
соответствующие переменные $\vec{a_i}[d]$ и $\vec{b_i}[d]$ равенством 1 и 0 соответственно.\\

Для решения линейной системы мы используем реализацию
предобусловленного алгоритма сопряженного градиента Якоби \cite{CG},
доступную в \cite{OpenNL}. Мы можем получить исходные переменные как 
$\vec{u_i}[d]\leftarrow \atan(\vec{b_i}[d], \vec{a_i}[d])$.
Как только мы получили все $\vec{u_i}$, соответствующие $\vec{t_{ij}}$ просты в вычислении.

\subsubsection*{Сингулярности}
\label{sect:singularities}


Как уже упоминалось ранее, наш выбор переменных удовлетворяет первым двум уравнениям
системы~\eqref{eq:uti}. Однако последние два уравнения могут быть
нарушены. В этом случае тетраэдр называется \emph{сингулярным}. Существует
два типа сингулярностей~:

\begin{definition} ПК-сингулярность (ПК -- поле кадра):
  \begin{itemize}
   \item Треугольник $ijk$ называется ПК-сингулярным
     если $R_{ij}R_{jk}R_{ki} \neq Id_{3\times 3}$;
   \item Тетраэдр является ПК-сингулярным, если любая из его граней ПК-сингулярна.
  \end{itemize}
\end{definition}

\begin{definition} ПГП-Сингулярность (Периодическая Глобальная Параметризация):
  \begin{itemize}
    \item Треугольник $ijk$ называется ПГП-сингулярным, если $\vec{t_{ij}} + R_{ij}\vec{t_{jk}} \neq \vec{t_{ik}}$;
    \item Тетраэдр называется ПГП-сингулярным, если любая из его граней ПГП-сингулярна.
  \end{itemize}
 Заметим, что переменные $\vec{u_i}$ не возникают в этом критерии.
\end{definition}

ПК-сингулярности создают вырожденные отображения,
так как условие ПК-сингулярности обеспечивает $\vec{t_{ij}} = \vec{0}$ и $\vec{u_i}= \vec{0}$.
Особенности ПГП дают Т-соединения в сгенерированной гексаэдральной сетке (рис.~\ref{fig:poulpe2}).



\subsection{Извлечение точек сетки}
\label{sect:extractpts}
Как только векторы $\vec{u_i}$ и $\vec{t_{ij}}$ вычислены, легко извлечь точки сетки следующим образом~:
Для каждого тетраэдра $ijkl$ мы выбираем произвольную карту среди $M_i$, $M_j$, $M_k$, $M_l$, а затем извлекаем
предварительные изображения точек с целочисленными текстурными координатами внутри изображения тетраэдра.
Есть два случая: либо тетраэдр несингулярный, и тогда результат не зависит от выбора карты,
либо он сингулярный, и тогда результат может зависеть от карты.
Если тетраэдр сингулярен, то для обеспечения достаточной плотности выборки,
мы выбираем среди $M_i$, $M_j$, $M_k$, $M_l$ тот, который максимизирует объем отображенного тетраэдра.
В общем случае это порождает точки (а затем тетраэдры Делоне), которые не рекомбинируются в гексаэдры
на следующем шаге.

% [BL] Ca m'embetait vraiment de laisser le truc 'le resultat est dependant de Mi, Mj, Mk, Ml, mais on en
% prend un au pif, et on s'en fout parceque ca marche bien en pratique', alors j'ai mis un truc (to be checked).

\subsection{Факультативный этап предварительной обработки: коррекция завитков}
\label{sect:curlcorr}


Коррекция завитков\footnote{На языке DEC , если $R_{ij} = Id_{3\times3}$,
  этот шаг является модификацией трехмерной 1-формы $\vec{g}$, чтобы сделать ее закрытой, 
  т.е. отменить ее завиток} -- факультативный шаг, который предобрабатывает поле ``кадра'' $(B_i)$, которое направляет оптимизацию 
в разделе \ref{sect:optimization}. В двух словах, он добавляет корректирующий член ${\bf c}_{ij}$ 
на вход ${\bf g}_{ij}$ как
$\vec{g_{ij}} \leftarrow \vec{g_{ij}} +\vec{c_{ij}}$,таким образом
, наш алгоритм оптимизации производит меньшее число сингулярностей. Он
в основном  порождает более высокую долю карт, совместимых с сеткой, для
большего расстояния до геометрической цели $J(M_i)=B_i^{-1}$. \\

Сперва мы налагаем ограничения на $\vec{c_{ij}}$, что обеспечивает 
сеточно-совместимые карты \S\ref{sec:smallcij}, затем мы выводим алгоритм для вычисления значений $\vec{c_{ij}}$,
что предовтращает вырождение и ограничивает искажение \S\ref{sec:clampcij}.


\subsubsection{Ограничения коррекции завитков на $\vec{c_{ij}}$}
\label{sec:smallcij}

%We will write the constraints inside the mesh, before introducing boundary constraints.

Два отображения $M_i$ и $M_j$ совместимы с сеткой, если каждый тетраэдр, инцидентный вершинам $i$ и $j$, удовлетворяет
уравнению \ref{eq:uti}. Это означает, что для каждого треугольника $ijk$ мы
имеем $M_i(\vec{x_k})=R_{ij}M_j(\vec{x_k})+\vec{t_{ij}}$. Это последнее выражение может быть выражено с помощью нашего набора переменных $\vec{u_i}$ как~:
$$
R_{ik}\vec{u_k}-R_{ij}R_{jk}\vec{u_k} = R_{ij}\vec{t_{jk}} + \vec{t_{ij}} - \vec{t_{ik}}
$$

Предполагая, что геометрическая цель полностью соблюдается (Уравнение \ref{eq:pb}), мы можем записать~:

\begin{eqnarray}
R_{ik}\vec{u_k}-R_{ij}R_{jk}\vec{u_k} &=&  R_{ij}(\vec{u_j}-R_{jk}\vec{u_k}+\vec{g_{jk}})\\
&+& \vec{u_i}-R_{ij} \vec{u_j} + \vec{g_{ij}} \\
&-& (\vec{u_i} - R_{jk}\vec{u_k} + \vec{g_{ik}})
\end{eqnarray}


Если треугольник $ijk$ не является сингулярностью поля кадра, мы имеем
 $R_{ij}R_{jk}R_{ki}=Id_{3\times3}$ так, что условие упрощается до: $R_{ij}\vec{g_{jk}} + \vec{g_{ij}} - \vec{g_{ik}} =\vec{0}$.
Как следствие, мы можем утверждать следующее:

\begin{remark}
  Если $\vec{c_{ij}}$ такие, что $R_{ij}(\vec{g_{jk}}+\vec{c_{jk}})$ $+(\vec{g_{ij}}+\vec{c_{ij}})$
  $-(\vec{g_{ik}}+\vec{c_{ik}}) =\vec{0}$, то существует тривиальное решение нашего оптимизационного процесса (без граничного условия), с нулевой энергией и оно порождает только сеточно-совместимые карты.
\end{remark}

Это дает нам простое достаточное условие для $\vec{c_{ij}}$ для создания сеточно-эквивалентных карт.

Чтобы грани гексаэдра были расположены на границе поверхности, изображение граничных граней и ребер $T$ огранеичено жить в iso-значении координаты карты. Это граничное условие выражается следующим набором ограничений~:
$$
(B_i+R_{ij}B_j)(\vec{g_{ij}} + \vec{c_{ij}})\cdot\vec{n} = 0
$$ где $\vec{n}$ -- нормаль к поверности на ребре $ij$, расположенном на границе поверхности.

%[BL] expliquer pourquoi il y a ces contraintes sur le bord (c'est pour que ca reste une iso-parametrique ?)
% ->OK, ca me va ! Merci :-)

\subsubsection{Алгоритм коррекции завитков}
\label{sec:clampcij}

Сначала мы ищем корректирующий член $\vec{c_{ij}}$ минимальной нормы, который удовлетворяет ограничения, другими словами, мы решаем следующую ограниченную оптимизационную задачу: 

$$
\begin{array}{l}
\min \Sigma_{ij}\|\vec{c_{ij}}\|^2 \\[2mm]
\mbox{s.t.}
\left\{
\begin{array}{l}
  \mbox{ Для несингулярного треугольника } ijk, \\
  \quad \quad R_{ij}(\vec{g_{jk}}+\vec{c_{jk}}) + (\vec{g_{ij}}+\vec{c_{ij}}) - (\vec{g_{ik}}+\vec{c_{ik}}) =\vec{0} \\[2mm]
  \mbox{ Для ребра на границе } ij, \\
  \quad \quad (B_i+R_{ij}B_j)(\vec{g_{ij}} + \vec{c_{ij}})\cdot\vec{n} = 0
  \end{array}
\right.
\end{array}
$$

Полученное $\vec{c_{ij}}$ гарантирует, что уравнение \ref{eq:uti} выполняется повсюду.
Однако, он может создавать сильно искаженные (и, вероятно, не инъективные) карты. Чтобы избежать этого, мы масштабируем результат на~:
$$
\vec{c_{ij}}[d] \leftarrow \min\left(1,\frac{\gamma \|\vec{g_{ij}}\|}{\|\vec{c_{ij}}\|}\right)\vec{c_{ij}}[d]
$$

Параметр $\gamma$ устанавливает минимальное соотношение между скорректированным желаемым масштабом и исходным. Влияние $\gamma$ обсуждается в \S\ref{sec:paramcurlcorr}, а все остальные результаты получены с настройкой по умолчанию $\gamma \leftarrow 0.35$.
